中印軍長級會談 同意確保一線部隊克制

中印軍長級會談 同意確保一線部隊克制

在北京，國防部表示，中印兩軍前日在楚舒勒舉行第八輪軍長級會談，就中印邊界西段地區問題坦誠深入和建設性地交換意見。雙方一致同意認真落實兩國領導人達成的重要共識，確保雙方一線部隊保持克制，避免誤解誤判，並同意繼續通過軍事和外交渠道保持溝通，在今次會談基礎上，進一步推進解決其他問題，共同維護邊境地區和平安寧，並在近期舉行下一輪會談。

中印自今年5月起在邊境加勒萬河谷地區爆發衝突，之後多次互相指摘對方越境挑釁，令兩國關係一度緊張。

原文網址：

咖哩投降